<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2014-06-05T21:05:10Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:ojs.web2.eci.ufmg.br:article/721">http://portaldeperiodicos.eci.ufmg.br/index.php/pci/oai</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:ojs.web2.eci.ufmg.br:article/721</identifier>
				<datestamp>2009-05-28T19:49:46Z</datestamp>
				<setSpec>pci:art</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title>[pt_BR]Fatores que influenciam o compartilhamento da informação e do conhecimento</dc:title>
	<dc:title>[en]FACTORS THAT INFLUENCE SHARING OF INFORMATION AND KNOWLEDGE</dc:title>
	<dc:creator>Alcará, Adriana Rosecler</dc:creator>
	<dc:creator>Di Chiara, Ivone Guerreiro</dc:creator>
	<dc:creator>Rodrigues, Jorge Luis</dc:creator>
	<dc:creator>Tomaél, Maria Inês</dc:creator>
	<dc:creator>Piedade, Valéria Cristina Heckler</dc:creator>
	<dc:subject>[pt_BR]Compartilhamento da informação e do conhecimento; Motivação para compartilhar; Barreiras no compartilhamento</dc:subject>
	<dc:description>[pt_BR]O compartilhamento da informação e do conhecimento é essencial para a construção de novos conhecimentos, porém esse processo pode ser influenciado por diferentes fatores. Este artigo apresenta os resultados de uma pesquisa sobre o compartilhamento da informação, do conhecimento e da experiência no ambiente de pesquisa e desenvolvimento (P&amp;D). Os dados coletados, por meio de entrevistas, foram analisados a partir da técnica análise de conteúdo. Entre os resultados estão os principais fatores que podem interferir no processo de compartilhamento da informação, entre os quais a motivação, as barreiras e a obrigatoriedade; bem como as formas e os meios mais utilizados para compartilhar informação e conhecimento.</dc:description>
	<dc:description>[en]The process of knowledge and information sharing is essential for the construction of new knowledge even though it may be affected by several factors. This article presents the results from a research on the sharing of knowledge and information as well as of experience in the context of research &amp; development (R&amp;D). The data were collected through interviews and analyzed by means of the context analysis approach. Among the results obtained are the main factors which may interfere in the process of sharing information such as motivation, barriers and obligations as well as the most common ways and means to share information and knowledge.</dc:description>
	<dc:publisher>[pt_BR]Escola de Ciência da Informação da UFMG</dc:publisher>
	<dc:contributor>[pt_BR]CNPq</dc:contributor>
	<dc:date>2009-03-17</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type>[pt_BR]</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>http://portaldeperiodicos.eci.ufmg.br/index.php/pci/article/view/721</dc:identifier>
	<dc:source>[pt_BR]Perspectivas em Ciência da Informação; v. 14, n. 1 (2009); 170-191</dc:source>
	<dc:source>19815344</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>http://portaldeperiodicos.eci.ufmg.br/index.php/pci/article/view/721/545</dc:relation>
	<dc:rights>[pt_BR]

Texto sobre Copyright  do conteúdo da Revista.

</dc:rights>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
