<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://periodicos.ufsc.br/lib/pkp/xml/oai2.xsl" ?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2015-05-17T20:49:06Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:periodicos.ufsc.br:article/112">https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/oai</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:periodicos.ufsc.br:article/112</identifier>
				<datestamp>2015-01-26T15:38:56Z</datestamp>
				<setSpec>eb:NOR</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="pt-BR">Normas para publicación - Español, n. 13, 2002</dc:title>
	<dc:creator>Encontros Bibli, Editor</dc:creator>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Ciência da Informação; Information Science; Biblioteconomia; Library Science</dc:subject>
	<dc:description xml:lang="pt-BR">NORMAS PARA PUBLICACIÓN - Versão ESPANHOL

Encontros Bibli, es la revista electrónica del Departamento de Ciencia de la Información de
la Universidad Federal de Santa Catarina (UFSC, Brasil). Aceptamos colaboraciones
nacionales y estranjeras en los idiomas español y portugues de materiales inéditos de
caracter teórico, metodológico y contribuciones que tienen su fundamento en
investigaciones. Se admiten, ademas, relatos de trabajos prácticos que se basean en
experiencias.
Las contribuciones aceptadas se publicaran en su idioma original y su contenido es de
responsabilidad exlcusiva de los autores. Los trabajos seran aprobados en la íntegra ou con
modificaciones. Si estas modificaciones son apenas de orden gramatical, el Comité de
Redacción se reserva el derecho de hacerlas. Las otras modificaciones solicitadas por la
Comisión Editorial son de responsabilidad de cada autor. Los trabajos cuyo contenido no
fué aprobado por tres árbitros seran rechazados.
Los trabajos presentados en español deben seguir las normas ISO ou equivalentes y deben
ser enviados en disco de 3,5&quot; para la siguiente dirección postal:
DEPARTAMENTO DE CIÊNCIA DA INFORMAÇÃO
CENTRO DE CIÊNCIAS DA EDUCAÇÃO
UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA
Campus Universitário – Trindade – Caixa Postal 476
CEP 88.010-970 – FLORIANÓPOLIS – SANTA CATARINA
Tel. 0xx 48 331.904 – Fax 0 xx 48 331.9756
Los trabajos tambien puden ser enviados por correo electrónico con la publicación en
attachment (adjunto) para el e-mail: bibli@ced.ufsc.br. En el campo asunto debe constar la
siguiente información: trabajo para Encontros Bibli.
Los textos deben ser digitados em Word 7.0 (ou superior), con la siguiente configuración:
espacio 1,5, corpo 12, tipo Time News Roman, formato de papel = A4, sin marcaciones de
los parágrafos. Pueden tambien ser digitados em HTML (Hyper Text Markup Language).
Los trabajos no pueden tener menos de 10 pájinas y no deben exeder las 20 pájinas.
En la primera pájina del trabajo deben constar las siguientes informaciones: título del
trabajo; nombre completo del autor ou autores con indicación de su grado académico
seguido del nombre de la institución a la cual esta vinculado y su dirección electrónica.
Los términos llaves que representen mejor el asunto tratado (en español e ingles); um
resumo informativo de acuerdo com la norma ISO y un abtract en ingles. Las citaciones y
referencias bibliográficas debem seguir tambien la Norma ISO.

Disponibilizado na WWW em 09/05/2002.

Enc. Bibli: R. Eletr. Bibliotecon. Ci. Inf., ISSN 1518-2924, Florianópolis, Brasil.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="pt-BR">Departamento de Ciência da Informação – UFSC</dc:publisher>
	<dc:date>2002-01-01</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/112</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.5007/112</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en-US">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; v. 7, n. 13 (2002); v</dc:source>
	<dc:source xml:lang="pt-BR">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; v. 7, n. 13 (2002); v</dc:source>
	<dc:source>1518-2924</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/112/5219</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
