<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://periodicos.ufsc.br/lib/pkp/xml/oai2.xsl" ?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2015-05-17T20:49:48Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:periodicos.ufsc.br:article/1151">https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/oai</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:periodicos.ufsc.br:article/1151</identifier>
				<datestamp>2015-01-26T15:36:23Z</datestamp>
				<setSpec>eb:ED</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="pt-BR">Estudos métricos: contribuições para a transparência das políticas de C&amp;T 10.5007/1518-2924.2008v13nesp1piv</dc:title>
	<dc:creator>Kobashi, Nair Yumiko; USP - SP - Brasil</dc:creator>
	<dc:creator>Santos, Raimundo Nonato Macedo dos; UFSC - Florianópolis - Brasil</dc:creator>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Ciência da Informação; Information Science; Biblioteconomia; Library Science</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR"></dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">BB. Bibliometric methods.</dc:subject>
	<dc:description xml:lang="pt-BR">Atender a um convite para organizar uma edição especial de um veículo de comunicação cientifica implica, de início, observar a política editorial da revista. Compete, também, aos editores convidados, definir um ponto de vista sobre a temática escolhida.  Para o presente fascículo, a Editoria da Encontros Bibli: Revista Eletrônica de Biblioteconomia e Ciência da Informação nos solicitou organizar uma edição especial temática sobre os estudos métricos da informação. Escolhemos, como ponto de vista as perspectivas e aplicações métricas contemporâneas desenvolvidas no campo da Ciência da Informação.   Nessa perspectiva, nossa intenção foi reunir neste número estudos que abrangessem um amplo espectro de abordagens voltadas à produção de indicadores adequados para a análise e a avaliação da produção de ciência e tecnologia.  A elaboração de indicadores não é neutra. Ao contrário, associa-se à formulação de problemas e busca de respostas em contextos específicos. A produção de indicadores é dependente, por outro lado, não apenas de procedimentos metódicos de exploração de bases de dados, mas também da consistência dos dados de partida.  Convictos desses princípios, nosso primeiro desafio foi identificar e persuadir pesquisadores e formuladores de política em Ciência e Tecnologia a apresentarem contribuições sobre os estudos de produção científica, problematizando questões teóricas, metodológicas e técnicas envolvidas no processo.  O resultado saiu melhor do que a encomenda. Somos gratos aos colegas que prontamente nos atenderam, enviando trabalhos que dignificam o campo de estudos sobre o tema.  As duas contribuições que abrem a edição especial são: Evolução e novas perspectivas para a construção e produção de indicadores de Ciência, Tecnologia e Inovação /Métricas para a ciência e tecnologia e o financiamento da pesquisa: algumas reflexões. Ambas abordam questões relativas à contribuição / limitações dos indicadores para a formulação e avaliação de políticas de C&amp;amp;T, propondo a aplicação de indicadores customizados, que possam refletir efetivamente as especificidades, necessidades e objetivos de cada ator atuante em cada sistema.  Na seqüência, vêm os artigos: Práticas de organização e divulgação da produção intelectual em ciência da informação no Brasil / Organização da informação e bibliometria. Neles as autoras refletem criticamente sobre a construção e exploração de repositórios de informação estruturados para a produção de indicadores, o que implica dispor de metadados padronizados, linguagem adequada de classificação de informações, domínio de softwares bibliométricos e capacitação para análise e interpretação de dados. Para tanto, faz-se necessário investir fortemente no aprimoramento das bases de dados.  Três outros artigos: Transformer l’information en connaissance avec STALANYST : cadre conceptuel et modèle / Recuperação e impacto da produção científica na era GOOGLE / Arqueologia do trabalho imaterial: uma aplicação bibliométrica à análise de dissertações e teses, contribuem com reflexões sobre os estudos bibliométricos de modo a apresentar alternativas teóricas e metodológicas para mapear a pesquisa científica; discutindo as mudanças ocasionadas pelo desenvolvimento das tecnologias da informação no que diz respeito à visibilidade das publicações científicas e à produção de indicadores de impacto, argumentando que a análise da informação e a sua realização por meio de recursos tecnológicos de representação de informação, como o STALANYST, propõe, fundamentalmente, transformar informação em conhecimento.  Por fim o artigo: Estudos métricos da informação – primeiras aproximações, aborda os conceitos considerados fundamentais nos estudos métricos da informação e os principais métodos e técnicas utilizados, para analisar o ciclo da comunicação científica, tais como a bibliometria, a cienciometria, a informetria, a webmetria, a patentometria e a iblioteconometria.  Na certeza de haver reunido, no presente número especial da Revista Encontros Bibli, estudos significativos sobre o tema -- que de forma unânime enfatizam a necessidade de desenvolver e aplicar indicadores que possam refletir efetivamente as especificidades, necessidades e objetivos de cada ator atuante em cada sistema -- desejamos que os leitores aproveitem o material que aqui se apresenta, esperando que eles contribuam para disseminar idéias e promovam debates frutíferos.  Nair Yumiko Kobashi Raimundo Nonato Macedo dos Santos</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="pt-BR">Departamento de Ciência da Informação – UFSC</dc:publisher>
	<dc:contributor xml:lang="pt-BR"></dc:contributor>
	<dc:date>2008-01-01</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/1518-2924.2008v13nesp1piv</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.5007/1518-2924.2008v13nesp1piv</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en-US">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; Especial - primeiro semestre de 2008: Métricas da informação na contemporaneidade; iv-v</dc:source>
	<dc:source xml:lang="pt-BR">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; Especial - primeiro semestre de 2008: Métricas da informação na contemporaneidade; iv-v</dc:source>
	<dc:source>1518-2924</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/1518-2924.2008v13nesp1piv/876</dc:relation>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
