<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://periodicos.ufsc.br/lib/pkp/xml/oai2.xsl" ?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2015-05-17T20:49:11Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:periodicos.ufsc.br:article/157">https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/oai</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:periodicos.ufsc.br:article/157</identifier>
				<datestamp>2015-01-26T15:37:47Z</datestamp>
				<setSpec>eb:ART</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en-US">Use of ontologies for the automatic information extraction in  legal acts in a state institution</dc:title>
	<dc:title xml:lang="pt-BR">Uso de ontologias para a extração de informações em atos jurídicos em uma instituição pública 10.5007/1518-2924.2005v10n19p73</dc:title>
	<dc:creator>Batres, Eduardo Jaime Quirós; UFV - Viçosa - MG</dc:creator>
	<dc:creator>Oliveira, Alcione de Paiva; UFV - Viçosa - MG</dc:creator>
	<dc:creator>Gabrielli, Bruno Ventorim; UFV - Viçosa - MG</dc:creator>
	<dc:creator>Amorim, Vinci Pegoretti; UFV - Viçosa - MG</dc:creator>
	<dc:creator>Moreira, Alexandra; UFV - Viçosa - MG</dc:creator>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Ciência da Informação; Information Science; Biblioteconomia; Library Science.</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Extração de informação; Ontologia; Tesauros; Atos jurídicos; Information extraction; Ontology; Thesaurus; Juridical documents.</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">IC. Index languages, processes and schemes.</dc:subject>
	<dc:description xml:lang="en-US">Juridical documents possess their own form of language that may be “obscure” for the lay. However, in general, juridical documents are rich in information that, if shared can aid other professionals and Justice related organizations. This includes the norms and acts emanated from the public institutions. This work presents an automated tool, using techniques of automatic extraction of information, with the aim of extracting the main information contained in the administrative acts of the Federal University of Viçosa (UFV), seeking to aid the access to that information, once it has a public nature. In order to accomplish the task the tool makes use of an ontology built specifically for this purpose, making possible the generation of a knowledge base whose content reflects the essential and necessary fields to characterize an administrative act.</dc:description>
	<dc:description xml:lang="pt-BR">Com a expansão da Internet e a disponibilidade das informações em geral, surge um crescente anseio por parte de cidadãos e organizações de terem à sua disposição não só informações que dizem respeito a terceiros, mas também as informações a seu respeito ou que diretamente os afetem. Dentro deste contexto incluem-se as normas em geral e mais especificamente os atos emanados do serviço público. Este trabalho apresenta uma ferramenta automatizada, utilizando técnicas de extração automática de informações, com o intuito de extrair as principais informações contidas nos atos administrativos da Universidade Federal de Viçosa (UFV), visando a facilitar a utilização ampla dessas informações que, por serem de natureza pública, expandem seu interesse além das fronteiras do órgão emissor. Para isto se fez necessária a extração e estruturação das informações contidas nos mais diversos documentos eletrônicos dispersos pelos órgãos emissores. A ferramenta faz uso de uma ontologia construída especificamente para este propósito, possibilitando a geração de uma base de conhecimento cujo conteúdo reflete os campos obrigatórios e necessários para caracterizar um ato administrativo.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="pt-BR">Departamento de Ciência da Informação – UFSC</dc:publisher>
	<dc:contributor xml:lang="pt-BR"></dc:contributor>
	<dc:date>2005-04-15</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/1518-2924.2005v10n19p73</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.5007/1518-2924.2005v10n19p73</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en-US">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; v. 10, n. 19 (2005); 73-88</dc:source>
	<dc:source xml:lang="pt-BR">Encontros Bibli: revista eletrônica de biblioteconomia e ciência da informação; v. 10, n. 19 (2005); 73-88</dc:source>
	<dc:source>1518-2924</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>https://periodicos.ufsc.br/index.php/eb/article/view/1518-2924.2005v10n19p73/5501</dc:relation>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
	<dc:coverage xml:lang="pt-BR"></dc:coverage>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
