<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="http://www.revistas.usp.br/lib/pkp/xml/oai2.xsl" ?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2015-05-17T21:31:55Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:www.revistas.usp.br:article/42358">http://www.revistas.usp.br/incid/oai</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:www.revistas.usp.br:article/42358</identifier>
				<datestamp>2015-04-14T11:19:59Z</datestamp>
				<setSpec>incid:ART</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en-US">Open Access to scientific publications: benefits, policy and advocacy</dc:title>
	<dc:title xml:lang="pt-BR">Acesso Aberto às Publicações Científicas: vantagens, políticas e advocacy</dc:title>
	<dc:creator>Furnival, Ariadne Chloe; Universidade Federal de São Carlos - UFSCar</dc:creator>
	<dc:creator>Hubbard, Bill; Centre for Research Communications, University of Nottingham</dc:creator>
	<dc:subject xml:lang="en-US">Ciência da Informação; Políticas e usos e usuários da informação</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="en-US">Open access; Scientific publication; Institutional repository; Advocacy; Scientific norms</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Ciência da Informação; Políticas e usos e usuários da informação</dc:subject>
	<dc:subject xml:lang="pt-BR">Acesso aberto, Publicação científica; Repositório institucional, Advocacy, Normas científicas.</dc:subject>
	<dc:description xml:lang="en-US">The Open Access (OA) movement regards OA modes of disseminating research as the unequivocal future of scholarly communication. Proponents of the movement itself have, over the last ten years, carried out systematic research to show how OA can tangibly benefit researchers, institutions and society at large. Even so, the number of research papers being uploaded to OA institutional repositories remains relatively low, a possible reflection of concerns about OA which often contradict the facts. Policies for OA have been introduced to encourage author uptake, and these are also discussed here. Briefly delineating aspects of these phenomena, this paper will then move on to outline and discuss advocacy for OA in organisations, and whether this should be downstream”, in the form of informational campaigns, or “upstream”, in the form of top-down change management. This paper seeks to make a contribution to these issues in the OA sphere, by brining into the debate strands from the literature of the sociology of science and management science that will hopefully elucidate aspects of author reactions to OA, and the perceived changes that its adoption gives rise to.</dc:description>
	<dc:description xml:lang="pt-BR"> O movimento de Acesso Aberto (AA) entende os modos de AA de disseminar a pesquisa científica como o futuro da comunicação científica. Os proponentes deste movimento têm, nos últimos 10 anos, realizado pesquisa sistemática para demonstrar como o AA pode sensivelmente beneficiar pesquisadores, instituições e, também, a sociedade. Ainda assim, o número de artigos de pesquisa depositados nos repositórios institucionais (RIs) se mantém relativamente baixo (não mais que 15% do total de publicações), possível reflexo de preocupações e mitos em torno do AA que contradiz sua realidade. As políticas de AA têm sido introduzidas em vários níveis para encorajar a adesão de pesquisadores às práticas nesse âmbito, mas pode haver outras dimensões culturais e institucionais que interfiram na efetividade destas práticas. Ao abordar aspectos destes fenômenos, este trabalho finaliza com uma discussão em torno da promoção – advocacy, no inglês – de AA nas organizações, e se esta deveria ser a jusante, na forma de campanhas informacionais, ou a montante, na forma de ações dos órgãos de gestão. Procuramos, assim, contribuir com a discussão destas questões na esfera de AA, trazendo dentro do debate elementos da literatura da sociologia da ciência e da teoria de comportamento nas organizações que possibilitem elucidar alguns aspectos da postura de pesquisadores diante o AA.  </dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="pt-BR">Universidade de São Paulo. Faculdade de Filosofia, Ciências e Letras de Ribeirão Preto</dc:publisher>
	<dc:contributor xml:lang="en-US"></dc:contributor>
	<dc:contributor xml:lang="pt-BR"></dc:contributor>
	<dc:date>2011-12-12</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:type xml:lang="en-US"></dc:type>
	<dc:format>application/save-as</dc:format>
	<dc:identifier>http://www.revistas.usp.br/incid/article/view/42358</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.11606/issn.2178-2075.v2i2p160-177</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="pt-BR">InCID: Revista de Ciência da Informação e Documentação; v. 2, n. 2 (2011); 160-177</dc:source>
	<dc:source>2178-2075</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>http://www.revistas.usp.br/incid/article/view/42358/46029</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
