<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="http://revista.ibict.br/cienciadainformacao/lib/pkp/xml/oai2.xsl" ?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/
		http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
	<responseDate>2015-05-17T21:37:42Z</responseDate>
	<request verb="GetRecord" metadataPrefix="oai_dc" identifier="oai:ojs.ibict.ciinf:article/2323">http://revista.ibict.br/cienciadainformacao/index.php/p2pinovacao/oai/</request>
	<GetRecord>
		<record>
			<header>
				<identifier>oai:ojs.ibict.ciinf:article/2323</identifier>
				<datestamp>2015-04-30T00:02:23Z</datestamp>
				<setSpec>p2pinovacao:ART</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc
	xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/
	http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="es-ES">DEVENIR PACHAMAMA DEL CONOCIMIENTO</dc:title>
	<dc:creator>Barandiaran, Xabier E.</dc:creator>
	<dc:creator>Vazquez, Daniel</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="es-ES">Este el documento madre (ampliable y revisable) para el diseño de un proceso de colaboración y participación social (popular e institucional) y de expertos que culmine en un cumbre productiva (no meramente expositiva). El objetivo es desencadenar y coordinar un proceso participativo a escala global y de inmediata aplicación nacional para el cambio de matriz productiva hacia una sociedad del conocimiento común y abierto en el Ecuador, que resulte en 10 documentos base para el desarrollo legislativo y de políticas de Estado (orientadas al código orgánico para la economía social del conocimiento) así como de utilidad para las redes productivas de conocimiento que ya existen en Ecuador. Se detalla el marco conceptual, económico y filosófico del proceso y del contexto histórico y económico-cognitivo, los principios organizativos que regirán el proceso, las herramientas digitales colaborativas y comunicativas y una propuesta de planificación de todo el processo cumbre. TORNANDO-SE PACHAMAMA DO CONHECIMENTO ResumoEste é o documento mãe (ampliável e revistável) para o desenho de um processo de colaboração e participação social (popular e institucional) e de especialistas que culminou em uma Cúpula produtiva (não meramente expositiva). O objetivo é desencadear e coordenar um processo participativo na escala global e de imediata aplicação nacional para a mudança da matriz produtiva rumo a uma sociedade do conhecimento comum e aberto no Equador, que resulte em 10 documentos base para o desenvolvimento legislativo e de políticas de Estado (orientadas ao código orgânico para a economia social do conhecimento) assim como de utilidade para as redes produtivas do conhecimento que já existem no Equador. Detalha-se o marco conceitual, econômico e filosófico do processo e do contexto histórico e econômico-cognitivo, os princípios organizativos que regerão o processo, as ferramentas digitais colaborativas e comunicativas e uma proposta de planejamento de todo o processo Cúpula. AbstractThis is the mother document (expandable and revisable) for the design of a collaborative process and social participation (popular and institutional) and from specialists that culminated in a productive summit (not merely expository). The goal is to initiate and coordinate a participatory process on a global scale and immediate national application for change of the productive matrix towards a society of common knowledge and open in Ecuador, resulting in 10 documents basis for legislative development and state policies (oriented organic code for social knowledge economy) as useful for the production of knowledge networks that already exist in Ecuador. Details conceptual framework, economic and philosophical of the process and the historical, economic and cognitive context, the organizational principles governing the process, collaborative and communicative digital tools and a proposal for planning of the Summit process.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="pt-BR">P2P &amp; INOVAÇÃO</dc:publisher>
	<dc:contributor xml:lang="es-ES"></dc:contributor>
	<dc:date>2015-03-02</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:type xml:lang="pt-BR"></dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>http://revista.ibict.br/cienciadainformacao/index.php/p2pinovacao/article/view/2323</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="pt-BR">P2P &amp; INOVAÇÃO; v. 1, n. 2 (2015): P2P &amp; inovação; 60-85</dc:source>
	<dc:source>2358-7814</dc:source>
	<dc:language>por</dc:language>
	<dc:relation>http://revista.ibict.br/cienciadainformacao/index.php/p2pinovacao/article/view/2323/1862</dc:relation>
	<dc:rights xml:lang="0">Direitos autorais 2015 P2P &amp; INOVAÇÃO</dc:rights>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
	</GetRecord>
</OAI-PMH>
